[專家入] 夏季滅蟑互助討論區

廢啫是來求救的

唔敢Search圖分品種，形容下曱甴：

*一般街邊曱甴(深啡/深黑色，有啲個頭白白地，傳統曱甴樣)：
見到都嚇撚死，仲識飛。通常會經渠入屋。個殼比較硬，體型又一般較大，擊殺收屍會爛+爆漿 。

預防方法：定期用漂水消毒/物理遮擋閒置渠口
滅絕方法：超市買到既曱甴藥，放係經常出沒位置，都幾有效殺滅。

新型曱甴A(棕啡色)：
呢隻體型細啲，殼比較軟，擊殺收屍較方便衛生 。常見於室內，用傳統曱甴藥好似冇乜效。

新型曱甴B(黑+啡+白，有紋)：
呢隻體型最細，殼極軟，身體水份重，擊殺後收屍最唔驚 。呢隻又係室內常見，對食物極為敏感，但生命力頑強，難以根除。傳統曱甴藥效成疑 。

有冇巴打可以幫幫手分下品種，一齊傾下防治方法咁
圖片會令人情緒不安，希望大家高抬貴手

淘寶買過一個德國藥廠嘅曱甴藥，係膏狀，一點點咁吱喺屋企啲角落位，好得。同超級市場買嘅好大分別。

第一次見效係吱完第二朝見到有隻烏蠅僵硬地瞓咗喺地下

是但一款都得 ？

同一點絕一樣？

用熱水淋即死

未用過一點絕，係Bayer出的
香港唔知邊度揾到，一路都係淘寶買⋯⋯支嘢細細支，好似針筒咁款（無針）然後吱一點綠豆咁嘅size喺啲牆邊同角位。

嗰時買話食咗藥仲會傳染俾其它曱甴，唔知堅定流，但上年用真完成個夏天都無曱甴。